梁子超強烈建議祿泉樓居民接受14日醫學監察停工停課

梁子超強烈建議祿泉樓居民接受14日醫學監察停工停課
2020-06-02 HKT 12:21

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超表示，沙田瀝源邨祿泉樓的居民毋須撤離，但由於檢測不能避免有假陰性，為穩妥起見，強烈建議他們接受14日醫學監察，停止高危活動，包括上班及上學，又說居民不應搬到親戚的家居住。至於附近社區人士如果有呼吸道病徵，應該接受篩檢。

梁子超在本台節目《千禧年代》說，今次會否造成大型傳播，要視乎未來數日的追蹤情況，包括確診夫婦近期去過的地方及接觸過的人士。他相信只要祿泉樓所有住戶都完成檢測，剔出傳播源，做好消毒工作，祿泉樓是安全，不過一次的篩檢不足以排除未來14日仍有繼發性個案，因此居民應該接受醫學監測。

建議？wfc

祿泉樓居民有上班及上學的權利

宜家祿泉樓同武漢一樣咁危險
有fd做wiki都開始唔送果度

走哂去播毒了

梗係唔撚送，保險唔包

唔好阻我搵食

對
祿泉樓居民都要搵食

返工要緊, 不了

當淘大E座咁處理就岩

當然
唔通靠梁子超養咩

建議全港停工停學

不了
梁啟超 敬業與樂業

痴線唔俾人翻工
肺炎事小，翻工是大

為了零星個案停工停學

我要搵工搵食

唔好阻我返工

4個都驚成咁

真係廢

手停口停, 政府養啊?

封樓

陳肇始的回應

"至於祿泉樓居民可自由進出，有專家建議為他們進行醫學觀察，以減低風險，陳肇始呼籲居民如有不適應立即睇醫生，效果已經與醫學觀察差不多。"

要香港人停工慘過俾人捉返支那勞改